**Git Bash** — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git. Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell. Оболочка (Shell) представляет собой приложение терминала для взаимодействия с операционной системой с помощью письменных команд. Bash — популярная оболочка, используемая по умолчанию в Linux и macOS. Git Bash представляет собой пакет, который устанавливает в операционную систему Windows оболочку Bash, некоторые распространенные утилиты Bash и систему Git.

**Команда "git pull"** используется для извлечения и загрузки содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым. Слияние удаленных вышестоящих изменений в локальный репозиторий — это обычная задача рабочего процесса, возникающая при совместной работе на основе системы Git. Команда "git pull" на самом деле представляет собой комбинацию двух других команд: "git fetch" и "git merge".

**Команда "git push"** используется для выгрузки содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. Она позволяет передать коммиты из локального репозитория в удаленный. Эта команда симметрична команде "git fetch": при извлечении с помощью "fetch" коммиты импортируются в локальные ветки, а при публикации с помощью "push" коммиты экспортируются в удаленные ветки.

**Отличия между командами git pull и git push:** 
-  git pull используется для получения изменений из удаленного репозитория и объединения их с локальной веткой, в то время как git push используется для отправки изменений из локального репозитория в удаленный репозиторий. 
- git pull выполняет комбинацию команд git fetch и git merge, в то время как git push отправляет изменения из локальной ветки в удаленную ветку. 
- Команда git pull изменяет локальную ветку, в то время как команда git push изменяет удаленную ветку. 
- Команда git pull может привести к конфликтам при слиянии изменений из удаленной ветки в локальную ветку, в то время как команда git push может привести к отказу отправки изменений, если удаленный репозиторий уже обновлен более новыми изменениями, которых нет в локальной ветке.  В целом, git pull и git push являются взаимодополняющими командами, которые используются для синхронизации изменений между локальным и удаленным репозиториями.

**Отличия команд "git status" от команды "git log":**
- Команда "git status" показывает состояния файлов в рабочей директории и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов. 
- Команда git log используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

**Merge request** - Это запрос на вливание одной ветки в другую. Чаще всего вливается ваша ветка в мастер - основную ветку разработки. Когда разработчик создает новую функциональность или исправляет ошибки в своей ветке, он может отправить запрос на объединение (merge request) этой ветки с основной веткой, такой как master. Другие разработчики могут рассмотреть этот запрос, просмотреть изменения, комментировать их и, если необходимо, внести дополнительные изменения. Когда запрос на объединение удовлетворяет всем требованиям, он может быть принят и объединен с основной веткой, что приведет к интеграции новой функциональности или исправлений в приложение.
MR позволяет совершать коллективную работу и обеспечивает контроль качества в процессе разработки, поскольку он требует одобрения изменений другими разработчиками перед их объединением в основную ветку.

**Submodule (подмодуль)** - это репозиторий Git, который находится внутри другого репозитория Git. Он позволяет включать один репозиторий в другой в качестве подмодуля. Это делает удобным работу с несколькими репозиториями одновременно. При добавлении подмодуля в репозиторий, Git сохраняет ссылку на коммит внутри подмодуля. Это позволяет другим пользователям склонировать основной репозиторий и все его подмодули одновременно. При этом, если в подмодуле что-то изменить, необходимо явно зафиксировать изменения и зафиксировать обновленную ссылку на коммит в основном репозитории.

**С помощью команды "git submodule add"** можно добавить новый подмодуль в существующий репозиторий. Ниже приводится пример, в котором создается пустой репозиторий и изучаются подмодули git.

    $ mkdir git-submodule-demo
    $ cd git-submodule-demo/
    $ git init
    Initialized empty Git repository in /Users/atlassian/git-submodule-demo/.git/

Эта последовательность команд создает новый каталог git-submodule-demo, выполняет переход в этот каталог и инициализирует его в качестве нового репозитория. Теперь добавим подмодуль в этот новый репозиторий.

    $ git submodule add https://bitbucket.org/jaredw/awesomelibrary
    Cloning into '/Users/atlassian/git-submodule-demo/awesomelibrary'...
    remote: Counting objects: 8, done.
    remote: Compressing objects: 100% (6/6), done.
    remote: Total 8 (delta 1), reused 0 (delta 0)
    Unpacking objects: 100% (8/8), done.

Команда git submodule add принимает в качестве параметра URL-адрес, который указывает на репозиторий git. Мы добавили подмодуль awesomelibrary, который система Git сразу же клонирует. Теперь проверим текущее состояние репозитория с помощью команды git status…

    $ git status
    On branch main
    No commits yet
    Changes to be committed:
    (use "git rm --cached <file>..." to unstage)
    new file:   .gitmodules
    new file:   awesomelibrary

В репозитории появилось два новых элемента: файл .gitmodules и каталог awesomelibrary. Если изучить содержимое файла .gitmodules, можно увидеть информацию о сопоставлении для нового подмодуля.

